\textbf{Question 4}

\medskip

On se place dans un repère orthonormé \Oij. Laquelle de ces équations est une
équation cartésienne de la droite $\Delta$, de vecteur directeur $\vect{u}\begin{pmatrix}-1\\2\end{pmatrix}$ et passant par le point
A$(-1~;~3)$ ?

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$2x - y + 1 = 0$&\textbf{b.~~}$x + 2y + 1 = 0$&\textbf{c.~~}$-x + 2y- 7= 0$&\textbf{d.~~}$-2x - y + 1 = 0$\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{Question 5}

\medskip

On se place dans un repère orthonormé \Oij. Parmi ces propositions, quelle est l'équation cartésienne du cercle de centre A(2~;~4) et de rayon 3 ?

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$(x- 2)^2+(y- 4)^2 = 3$&\textbf{b.~~}$(x+2)^2 + (y+4)^2 = 9$\\
		\textbf{c.~~}$x^2 + y^2 - 4x - 8y+ 11 = 0$&\textbf{d.~~}$x^2 + y^2 + 11 = 0$\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{Question 4}

\medskip

Dans un repère orthonormé, on considère les points A$(5~;~-1)$, B(3~;~2) et C$(1~;~-3)$.

Une équation cartésienne de la droite perpendiculaire à (AB) et passant par C est :

\begin{center}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{4}{X|}}\hline
		\textbf{a.~~}$-2x + 3y + 11 = 0$&\textbf{b.~~}$3x - 2y - 9 = 0$&\textbf{c.~~}$x - 3y - 10 = 0$&\textbf{d.~~}$3x +2y +3 = 0$\\ \hline
	\end{tabularx}
\end{center} 
Le vecteur $\vect{\text{AB}}\binom{-2}{3}$ est normal à tout vecteur directeur de la droite perpendiculaire. Une équation de cette droite est donc :

$3x + 2y + c = 0$ et comme le couple (1~;~-3) vérifie cette équation on a $3 - 6 = c = 0 \iff c  = 3$.

On a finalement $3x + 2y + 3 = 0$. 
\bigskip